被護照上的China所害 旅客常要解釋半天才能登機

〔記者林曉雲／台北報導〕護照上的「Republic of China」，讓台灣人民在出入境其他國家時，常被誤會為中國人，造成非常多的困擾。中興大學國際長陳牧民在臉書發文，指他在斯里蘭卡要搭機時，必須要先解釋「台灣和中國不同」，解釋半天才能順利登機，真的很「hate」這本護照。

陳牧民接受本報記者訪問時表示，在旅程中經過的每個機場，他都要解釋很久才能登機，尤其是在中國武漢肺炎疫情發燒的此時更嚴重，要不斷的說明「台灣和中國不同」，才能順利搭機。

臉友們在陳牧民的發文中紛紛留言，有臉友表示，當年2003年在護照上加「TAIWAN」，是克服不少阻擋的結果，現在如要改護照，應該會比較容易；也有臉友認為，應該只留TAIWAN；另有臉友主張改成Republic of TAIWAN。

也有臉友舉自身經驗表示，在歐洲退稅時，店員就會指著他護照上的China，要求出示簽證，住飯店時也被要求出示簽證，每次都要說明一番；另也有臉友分享，曾在德國入境時被誤為中國人，海關告訴他「你是中國人，需要簽證。」後來是另名海關指著他護照上的蓋章說：「他的國家是TAIWAN，所以他不需要簽證。」才順利通關。

關於派口罩，我支持剩係派畀手足，歡迎入嚟屌柒我

所以台獨未成功?

係呢個時候講Taiwan is not China

根本係一個好好契機改埋個名
唔改名就當你中国人

印台灣Taiwan 咪算囉，冇混淆餘地

班台仔想保住個名反攻中国
又要嫌煩

Republic of China 根本外國人唔撚知你係乜
正如我喺連登Post堆非洲國家名連登都唔知邊個打邊個

邊個台仔要反攻中國?

Republic of Taiwan

印「台灣」就可以

依本高級野都唔識

中華民國憲法係講緊成個大陸(共產黨掌控範圍)都係佢哋
不過第二次國共內戰打輸左
而家割讓香港果啲文件正本仲係台灣到
你咁都唔知？

仲要問邊個講 大佬點答你

你入境逐個國家同海關講啦
睇吓邊度明

做乜姐你

係就快D呢1個月內搞公投 台灣護照應否除去CHINA字眼

咁大個Taiwan係下面仲問

國籍係republic of china
人哋外國人唔識支那歷史點分

你咁講根本唔明台灣人出國遇到咩問題

點解唔可以攻完之後成個叫台灣？
台灣民國得唔得？

正統